中國駐英大使警告英國：不要歧視華為參與5G建設

〔財經頻道／綜合報導〕英國國家安全委員會（NSC）決定禁止華為參與英國5G網絡所有核心部分，並限制其在非核心部分的參與程度，中國駐英大使週日警告英國，不要歧視參與5G網路建設的企業，並敦促其應該與華為在合作的問題上，抵制其他國家的壓力。

《路透》報導，中國駐英國大使劉曉明在英國星期日電訊報發表文章稱，華為始終保持良好安全記錄，英國應該“根據本國利益自主做出決定”。

他進一步指出，世界最不需要的就是對參與5G網絡建設的企業採取任何形式的歧視性舉措。中國最不希望從1個真正開放且公平的“全球化英國”看到的卻是不公平的競爭環境。

他說，應該認真對待相關風險，但不應讓風險煽動恐懼，只要國家和企業共同努力，風險是可控的。

良好記錄

警告
你警告我又唔撚驚

又係到干預別國事務

點解中國要出聲,又話唔關事

中國駐英大使
我記得2年前釣魚台單野日日同日本大使係網站，報紙post 文互屌
1年後習帝話中日友好之後條友即刻消失左

之後日本大使最 post 暗吋中國紙老虎 釣魚島繼續係日方控制

開始發爛渣

屌你老母啦，走囉，杯葛囉，最撚識呢d架啦。

國企露出尾巴

英國佬比你建設5G又如何,拉條CABLE線都叫做建設5G呀
搞發射站就一定沒你份

個政府幫間民企係咁講野
又唔幫下我間公司講野？